# RWMS-Server

## Настройка окружения и запуск

Первым делом нужно скачать все nuget-пакеты. Vusial Studio может это сделать за нас с помощью кнопочек. Либо можно из консоли:
```bash
dotnet restore
```

Также необходимо иметь на компьютере установленный MS SQL Server. Условимся, что мы будем использовать MS SQL Server Developer 2017. Непосредственно писать SQL-запросы мы не будем, за нас будет это делать Entity Framework Core (об этом позже), но для того, чтобы посмотреть, что лежит в базе данных нужно установить SQL Server Management Studio 2018: [ссылка на скачивание](https://docs.microsoft.com/ru-RU/sql/ssms/download-sql-server-management-studio-ssms?view=aps-pdw-2016). 

Для запуска достаточно либо нажать кнопку запуска в VS, причём необходимо выбрать запуск через *RWMS_Server*, а не через *IIS Express*.
Либо через консоль:
```bash
dotnet build
dotnet run
```

Все настройки, связанные с подъёмом сервера лежат в файле `Properties/launchSettings.json`.

## Внутреннее устройство

В проекте используется Entity Framework Core ([documentation](https://metanit.com/sharp/entityframeworkcore/)).

* *ApplicationContext* - класс, обеспечивающий связь с базой данных.
* Папка *Controllers* должна содержать классы и функции, реализующие API сервера. Функции содержат в себе запросы к базе данных, конструирующиеся при помощи [LINQ](https://metanit.com/sharp/tutorial/15.1.php).
    Как видно, самостоятельно руками парсить json не нужно. Внутри ещё лежит папка Dto (data transfer object), где должны лежать вспомогательные классы, необходимые только для удобной пересылки данных. Для каждой api-функции можно было бы создавать свои dto, но есть возможность создавать [анонимные классы](https://metanit.com/sharp/tutorial/3.20.php), что сильно упрощает жизнь.
* Папка *Models* должна содержать классы, описывающие предметную область. Более того, все классы из этой папки должны иметь отображение в базе данных.